<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string name="app_name">急救系统客户端</string>
    <string name="hello_world">Hello world!</string>
    <string name="action_settings">Settings</string>
    <string name="help_question">请问您需要帮助吗?</string>
    <string name="send_SMS">救助</string>
    <string name="title_activity_help">HelpActivity</string>
    <string name="hint_msg">        您已出车祸，请不要轻举妄动，耐心等待救援。\n
        1.可把身上的衣服撕成布条，对出血的伤口进行局部加压止血。\n
        2.现场可找块小夹板、树枝等物，对患肢进行包扎固定。\n
        3.把头偏向一边，不要仰着，这样会引起呕吐，使胃内容物引起呼吸道堵塞，造成窒息。\n
        4.应把内脏尽量在原来的部位拿一个容器扣在腹壁上，不要把内脏放入腹腔内，以免造成腹腔感染。\n
        5.及时对伤者进行口对口的人工呼吸，进行简单的心脏按摩。</string>
    <string name="cancel_but">取消</string>
    <string name="title_activity_setting">SettingActivity</string>
    <string name="title_activity_location">LocationActivity</string>
    <string name="title_activity_camera">CameraActivity</string>
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>
    <string name="home_number">15951911977</string>
    <string name="pf_number">110</string>
    <string name="at_number">120</string>
    <string name="bxgs_number">95519</string>
    <string name="help_one_s">对事故伤员的现场急救，应从受伤部位、伤后不同姿势以及伤员的具体伤情出发，采取不同的急救措施。
　　最常见的是驾驶员被方向盘或变形的驾驶室撞伤，并困在其内。在撬开驾驶室门窗后，可用硬纸板或厚塑料纸固定颈部，以免颈椎错位或损伤;同时可用一块板插到伤员背后，用绷带或布条固定，一起将伤员慢慢移出驾驶室。切勿随意将伤员拉出，造成二次损伤，甚至导致生命危险。
　　对弹离座位或被车辆撞倒的伤员，不能随便抬抱，要先将伤员作为一个整体转至平卧位，固定颈部，由三四人步调一致托起，并移至木板上;其次，用带子把伤员固定在木板上，头放后、足在前，平稳搬运。如果现场只有一人，急救者应靠近伤员后面，双手穿过伤员腋下，抓住其未受伤的肢臂，轻轻抬起，然后小心向后拖曳。拖动时，保持伤员的头、颈、胸部处于一直线水平上。
　　伤员表面皮肤少量出血，可用布压迫止血后包扎;喷射状出血，说明大血管破裂，应设法钳夹血管止血;对四肢出血，一般可用带子扎在近心端，扎一小时放松5分钟。四肢骨折时，可临时用木条、树枝等固定患肢，以免骨折端刺破周围组织、血管和神经。若胸部受到挤压、碰撞时，易发生肋骨骨折，此时不要过多挪动胸部和用手触摸。
　　原则上禁止给伤员服任何饮料和茶水。因为大多伤员须手术治疗，饮服饮料和茶水必会增加手术难度。对已昏迷、严重休克、头部外伤和呼吸道阻塞的伤员，严禁用吗啡，以免抑制呼吸和掩盖伤情。
　　对昏迷的伤员应注意开放气道，将伤员头略向一侧倾斜，有利于口鼻腔内的分泌物、血液、粘液和其他异物排出体外。同时，取出伤员身上的尖刀、金属币、钥匙等物，以免压伤。</string>
    <string name="help_two_s">1.突然爆胎一定要握稳转向盘，逐渐降低车速，并打开车辆报警灯，慢慢靠边停车。换好备胎后，及时将车开到维修站更换新胎。如果不能自己换备胎最好求助于过路的车主朋友，或者打电话给拖车公司或维修站。
    2.方向盘锁死这是车辆的方向盘锁的缘故。这时，您只需一手转动钥匙，另一只手转动转向盘，就可以解决了。
    3.加水应当学会自已打开引擎盖，知道水箱、电瓶和清洁液容器的位置。在遇到紧急情况时才能自已解决。
    4、缺电如果整车无电情况下，最好通知维修站。在下车熄火时，最好检查一下音箱等电器是否关闭。大多数情况下是这些用电器将电瓶里的电耗光了。
    5.车辆熄火这种时候，您最好是对后车的喇叭声充耳不闻，然后稳住自己紧张的情绪，慢抬离合器，轻给油门，使车辆缓步前进。如果是车辆出现了故障不能起动，可以求助于拖车公司或维修站。
    6.停车泊位培养自己的车感很重要，要学会利用车内、外后视镜以及后车窗来观察车辆四周环境状况。如果实在停不进车位，您只好请其他车主代劳了。</string>
    <string name="help_three_s">　两脚踏直身体后倾
　　交通事故中的迎面碰撞，受到致命危险的主要是司机。一旦遇有事故发生，当迎面碰撞的主要方位不在司机一侧时，司机应手臂紧握方向盘，两腿向前踏直，身体后倾，保持身体平衡，以免在车辆撞击的一瞬间，头撞到挡风玻璃上而受伤。如果迎面碰撞的主要方位在临近驾驶员座位或者撞击力度大时，驾驶员应迅速躲离方向盘，将两脚抬起，以免受到挤压而受伤。
驾车落水自救
靠后——汽车入水过程中，车头较沉先入水，车内空气集中于车厢后部，应尽量靠近后座逃生。
　　开门——如果车门车窗不能打开，应将面部尽量贴近车顶上部，等待水涌入车内，内外水压平衡后，车门即可打开。在车辆未沉没时，从天窗逃生是最好的路径。
　　砸窗——用尖嘴锤、高跟鞋、车锁等猛砸侧窗。注意：挡风玻璃砸不穿;侧窗破碎时碎玻璃会被水冲入车内，注意避免划伤。</string>
    <string name="help_four_s">先深呼吸再开车门
　　汽车翻进河里，若水较浅，不能淹没全车时，应待汽车稳定以后，再设法从安全的出处离开车辆。若水较深时，先不要急于打开车门和车窗玻璃，因为这时车门是难以打开的。此时，车厢内的氧气可供司机和乘客维持5至10分钟，应首先使儿童、老人和妇女的头部保持在水面上。若车厢内的水面大致相等、有空间时，应迅速用力推开车门或玻璃，同时深吸一口气，及时浮出水面。
　　如果岸边无人救护，掉到水里的人神志清醒，应尽量采用仰卧位、身体挺直、头部向后，这样可使口、鼻露出水面，继续呼吸，如果是公共汽车或载有儿童的车辆，可手牵着手、牵着衣服、牵着脚，形成人链，一起脱离汽车逃出水面。</string>
    <string name="help_five_s">　脚勾踏板随车翻转
　　当司机感到车辆不可避免地要倾翻时，应紧紧抓住方向盘，两脚勾住踏板，使身体固定，随车体旋转。如果车辆侧翻在路沟、山崖边上的时候，应判断车辆是否还会继续往下翻滚。在不能判明的情况下，应维持车内秩序，让靠近悬崖外侧的人先下，从外到里依次离开。否则，车辆产生重心偏离，会造成继续往下翻滚。
　　如果车辆向深沟翻滚，所有人员应迅速趴到座椅上，抓住车内的固定物，使身体夹在座椅中，稳住身体，避免身体在车内滚动而受伤。翻车时，不可顺着翻车的方向跳出车外，防止跳车时被车体挤压，而应向车辆翻转的相反方向跳跃。若在车中感到将被抛出车外时，应在被抛出车外的瞬间，猛蹬双腿，增加向外抛出的力量，以增大离开危险区的距离。落地时，应双手抱头顺势向惯性的方向滚动或跑开一段距离，避免遭受二次损伤。
　　车辆在行驶中一旦刹车失灵，乘车人绝不能盲目跳车。因为司机会减挡降低车速，如减挡失败，司机应将车辆开到靠近山体的一边去，必要时用车体侧面与山体刮撞，所以，乘车人应该抓紧车内的固定物，以减轻对人体的伤害。</string>
    <string name="help_six_s">　破窗脱身打滚灭火
　　行车途中汽车突然起火，驾驶员应立即熄火、切断油和电源，关闭百叶窗和点火开关后，立即设法组织车内人员离开车体。若因车辆碰撞变形、车门无法打开时，可从前后挡风玻璃或车窗处脱身。
　　当人身已经着火时，应采取向水源处滚动的姿势，边滚动边脱去身上的衣服，注意保护好露在外面的皮肤和头发。不要张嘴深呼吸或高声呼喊，以免烟火灼伤上呼吸道。离开汽车后，不要着急脱掉粘在烧伤皮肤上的衣服，大面积的烧伤可用干净的布单或毛巾包扎，如有可能尽量多喝水或饮料。与此同时，没受伤的人员要尽快用灭火器、沙土、衣物或篷布蒙盖，使车辆灭火，但切忌用水扑救。</string>
    <string name="title_activity_upload">UploadActivity</string>

</resources>
